與警追逐 美孚飆到沙田 衝路障亡命飛車 終身停牌男落網

與警追逐 美孚飆到沙田
衝路障亡命飛車
終身停牌男落網

要聞

【本報訊】一名被判終身停牌的37歲男子，昨晨駕駛一輛七人車在美孚行駛，遇上警方路障時加速開走，警方派出兩輛警車尾隨追截，七人車沿青沙公路往沙田狂飆6.7公里，最高時速達180公里，至大圍車公廟路時U Turn及撞向警車逃避追捕，司機最終棄車逃走，被警員合力擒獲，遂以涉嫌危險駕駛、停牌期間駕駛、沒有第三者保險及沒有服從穿制服警務人員的指示4宗罪拘捕扣查。
記者：張培生 黃江奇

警車追截期間遭七人車扭軚硬撼，左邊車身凹陷。

涉瘋狂駕駛被捕的男司機姓張，37歲，報稱無業，他於2013年因涉及爆竊及危險駕駛，被判入獄35個月及停牌4年，並須參加駕駛改進課程。至於他被判罰終身停牌是否涉及其他交通事故，警方則要向運輸署查證。現場消息稱，昨清晨5時許，張駕駛一輛豐田七人車，在美孚曼克頓山對開青沙公路遇到警方設置的路障，但張未有按警員指示停車接受檢查，反而加速逃離現場，警員見狀立刻上車追截。

司機跳車逃走後，七人車因無人駕駛溜前，撞到巴士車尾。

時速180公里 撞凹警車

七人車沿青沙公路往沙田方向高速行駛，先進入尖山隧道，轉出隧道口後再沿大圍車公廟路狂飆，其間不斷衝紅燈及切雙白線，時速一度高達180公里，警方再增援，派出兩輛警車尾隨追截。
七人車被警車追至大圍車公廟路近翠田街交界時突然U Turn，駛至東莞工商總會張煌偉小學對開企圖逃捕，但無法脫困，更被兩輛警車前後包夾至慢線行駛，司機遂發難扭右，七人車先撞凹其中一輛警車左邊車身，司機再棄車而逃。警員見狀下車追趕，終在不遠處將疑人制服地上，七人車因無人駕駛，慢慢溜前撞到前方埋站的龍運巴士車尾始停下。
警方經調查發現張並非七人車車主，他報稱向友人借用車，車輛亦沒有報失及被通緝記錄。警員其後派警犬入車廂搜索，未有發現，最終以涉嫌危險駕駛、停牌期間駕駛、沒有第三者保險及沒有服從穿制服警務人員的指示，將他拘捕帶署扣查，警方正聯絡車主了解是否獲其同意取車，並調查疑犯駕車是否另有不法用途。
律師梁永鏗表示，疑犯終身停牌後再度犯法開車，警方可控以停牌期間駕駛、沒有第三者保險及危險駕駛，雖然有關法例的停牌罰則對疑犯不再有效，但法官量刑時會考慮到情節嚴重性，考慮從量刑最高點判罰。根據法例，危險駕駛最高判囚3年，而沒有第三者保險可監禁12個月。
梁亦提醒車主若司機無牌駕駛，便無法持有效第三者保險，車主會惹禍上身違反法例，包括容許他人無牌駕駛，及容許他人無有效第三者保險罪，前者首次被定罪可處罰款5,000元及監禁3個月，後者可處罰款1萬元及監禁12個月，故車主有責任知、有責任問。根據登記資料，該七人車型號為豐田Alphard，登記車主是一間公司，於2005年出廠及首次登記，車價約45萬元。

相關新聞

專做「車手」 曾涉假麥麥送爆竊案

要聞 5小時前

蘋果啲CG 做乜鳩

揸車都唔洗牌 終身停牌又如何

有時見車死人都唔係停好耐
要大鑊到點先會終身停牌?

簽埋名

咁都唔係瘋狂駕駛

個簽名

好奇一問有冇人會玩綠卡隊？